南北極筍工｜30歲港男登山家追夢成極地探險船嚮導 月薪$60,000包食宿帶人南極露營睇企鵝

30歲的黃尚強（Eric）是一名極地嚮導、攝影師及阿爾卑斯式（Alpine Style）登山家。全香港只有兩名極地嚮導，Eric這兩年穿梭於南、北極，日常工作是登上極地探險船為科學家採集冰川樣本，以及帶旅客睇企鵝、露營、在冰川之間划獨木舟，講解環境生態保育等議題。

個名好老土

登山師

係咪就係喪彪巴

唔係咁易架師傅

我都好想去北極玩獨木舟

呢啲月薪10萬我都覺得值

要帶人去極地導賞
體能、知識、溝通、語言、膽識
缺一不可

真心有料

喪彪哥？！英文得小學雞程度可唔可以入行？

好過叫黃強 呢啲蝗味名

喪彪 有follow

人工唔錯
但好凍

勁嘢

極地返工，六萬月薪唔高

喪錶巴打咁多靚架生，六萬夠唔夠佢用架

好似巴打黎

係佢呀

連登仔

好想幫佢生BB

邊忽荀？

係唔係要晚晚ot做到成個奴隸先荀

你咁覺得呀？

荀就一定唔算
但係好有意義

份工荀
有意義過香港啲垃圾工先
佢老咗諗返去過北極南極返工
香港人老咗諗返咩都冇剩係得個做字

咩叫荀工呀？
佢有興趣咪做得開心囉，唔係代表荀工喎

皇上強

大佬彪 估你唔到

凍撚死

做自己有興趣又開心，收入又唔錯嘅工就係荀工
得未？

佢出名到有好多贊助架！

好多都唔使自己買了。

2014開始尼泊爾,幾十座山
想問 期間食乜?使費點來?

付出少收穫多嘅就係荀工，呢個最公廁定義
興趣係個人再去考慮係咪荀

songbill巴打

唔撚洗點做un un腳都好好收入先叫荀工

佢自己有興趣又做得開心 但份工都需要返相應既知識技能 又有比返合理既薪水 對佢黎講呢d叫好工 唔撚係荀工 你估係人都做到？

唔係好同我嘅定義
咁最多叫達到佢dream job
但荀係應該要好輕鬆就賺到高人工

又係wor

係南極半島已經兩個半月(2)

俾條link嚟大佬

同香港班公墓員同POPO狗比, 6萬只係合理人工, 真係唔筍

咪on9 唔係燈神白卡佬大佬彪
另一個巴打來

發覺叫親Eric 嘅人都好撚勁

求其啦，香港d 二手樓盤係唔係都叫荀盤/旺鋪

笑死仲話荀工做呢啲分分鐘命仔都冇

筍工=入職易,工作少,人工高
樓主搞清楚佢呢份應該叫好工而唔係筍工

孤高之人

喪彪巴

報紙佬乜柒都話荀乜柒都話抵。嘩眾取寵屌佢老母

未入嚟都知道係songbill

6萬喎ching

唔係個個都頂到homesick
仲要係南極呢啲人少企鵝多嘅地方

筍呀 抵呀 十萬呀 月薪呀 包食包住呀

佢老母 cheap 撚到

有咩質素既記者，就有咩質素既媒體
有咩質素既媒體，就有咩質素既市民

6萬叫荀工? 10萬都少啦

所以佢咪話俾到10萬都值囉
好過香港d垃圾坐下笑下又40萬
對社會零貢獻

南極上網費要幾多錢？

最緊要唔怕凍
我去沙漠ok

CLS
終於有證據證明連登仔係神人

佢地覺得自己好有貢獻架

而且本身都鐘意做

人地 enjoy份工 係人地夢想 個個係到focus人工
記者用字又衰 筍咩工 無料都做唔到 講到咩都唔洗做咁

笑撚咗 咁都可以彈

屌60萬都不了

香港9成既奴隸工分毫都唔會令人感到有興趣

係巴打啦

路過 其實工程狗都係

體能:
平時爬上爬落唔多講 唔夠人嗰時自己都要幫手搬埋一份

知識:
要考專業資格

溝通:
見上家嗌hand hand就會乖乖遞手
見下家就屌佢哋老母
見自己同事就要識射波 唔係就要做守龍

語言:
識方言先同到labour溝通

膽識:
收貨要有覺悟 斬人要有膽識

啱，就算荀都唔會有興趣

登山家，探險家，攝影師呢啲職業出名嘅會有好多有錢佬sponsor。6皮只係面戈浸

做自己鍾意工作又賺到錢最開心
話時話南極唔係唔俾普通人去咩

之前先係連登出過post

咁請問你又有幾高尚
媒體質素會影響到市民？
咩邏輯黎

HI 多謝大家支持
個訪問冇提過我其中一個計劃
作為一個連登仔,有好嘢當然益大家先。
其實我同我partner會搞一個香港青年探險家計劃
我哋會資助兩個後生仔去歐洲意大利法國瑞士訓練同爬山，甚至乎影相我都教埋你。考試會係你哋帶我同兩個導師去爬山。

我哋希望可以回饋返社會，幫番啲年青人。條鎖匙就俾咗你，門就靠你自己打開，但因為呢個計劃唔涉及任何商業因素，我哋係用自己嘅存款去攪呢個project所以暫時只可以收兩個人。

最後我哋會利用我哋係探險界嘅人脈，幫你係歐洲或者探險船搵工。

到時我寫好晒計劃，一月中會開始喺連登開post招生。

佢將會係你其中一個導師

呢啲工好危險 又要好有膽色
六萬完全係抵畀

我爬山從來都唔搵錢嘅贊助，得gear同衫
一涉及到錢就會好大壓力，有好多限制。

包食宿
6皮剩袋
仲要係興趣
係唔荀過兒子呢份工姐

唔俾屋企有錢？

極地有冇得做愛先

佢弱智 咪同佢嘈

錢
就係香港人嘅核心價值

你個地義最唔撚公廁

博唔到 分別就係一個覺得爛身爛世 一個極地港女出晒水

仲有運氣
一出事 就好麻煩

癲
好想參加

記得加多條 要佢幾多年後 再資助兩個後生仔

我係alpine撚加trekking guide
全程都係自己爬，唔用嚮導。
人哋爬一次Mont Blanc洗兩萬，我用$500就攪掂，加上我食宿機票使費全部都係公司比。

Agger

唔覺人地洗兩萬有咩問題

嘩正呀

似足你老母

攞萬零二萬蚊
日日困撚住係個寫字樓對撚住部電腦
OT到一兩點鐘就最撚荀啦

冇問題呀，只係想比大家知其實爬山成本根本可以好低，唔係大家想像中咁貴。

真係貴嘅只有8000m級別既山，一張permit都5萬起跳

唔知你覺得有乜問題

女仔得唔得

可以做自己鐘意ge 野咪筍囉

你叫金鐘仔爬就算啦

拿破倫都係坐番低啦

你真人一定係個乜都屌一餐既死毒撚

加油
但係小心好多仆街仔無聊人報名

都得，冇性別限制。
但真係唔可以怕凍，怕辛苦同怕污糟。

你咁撚遲，爬下文先啦

好型棍

支持 但小心選人

時事台

所以一定會有幾次interview
我都唔想浪費自己啲錢

學班局長話齋，香港嘅年輕人應該放眼世界。大灣區實在太近，香港人眼光應該去遠啲

比宇宙更遙遠的地方

改左名 巴打好型棍

民建聯即刻開番個北極睇企鵝團爭生意

多謝巴打，真正回饋社會
希望你遲啲可以喺連登分享多啲極地靚相
希望有一日都可以去極地玩

你放張糧單上黎先再講野啦on9仔

包唔包埋含J

笑左，6萬邊撚度值

想問下佢地比錢贊助有咩目的？

好想參加呢啲探險隊

Alpine Style 痴線佬
番名睇唔同氧氣樽上>8000m

睇條片好尷尬
幾廿歲扮活力
又咪打份牛工
聽到永晝都覺得西

雖然好想參加但小弟年華已逝，呢啲機會都係留畀後生仔啦。

皇上!強!

隨時有情緒病都似

記者上連登搵料 正常啦

第一次見人講「都覺得值」
係將個金額提高

可能好多人覺得6萬蚊做呢份工唔係好值，但我自己就好心足，我唔需要搵啲咩大錢。
30歲人唔使受老細氣，同事又對你好好，有乜都撐你。加上一日三餐都係食得好住得好，又洗唔到錢，對我來講已經好開心好滿足。
可以一直做自己鍾意做嘅嘢，又有人出糧俾你，做人唔可以咁貪心。

係 識一個Eric 既音樂人 搵好多錢
成日歎靚酒店staycation 飲靚紅酒

咦，出現了

同你呢d 垃圾幾舊水寫手講文人風骨、媒體道德梗係side 氣啦
斷估你都唔係讀journalism 出身啦，講邏輯咁簡單的道理都未識

好想擁有巴打既DNA

有無話自己大約要俾幾錢參加

希望真係揾到啲有質素嘅人

巴打好型

第時去探你

咁撚凍，想打飛機都扯唔到旗

一早已經Fol左巴打
加油
想參加個計劃但英文好差
都係算了

啱啊
雖然呢啲又冇得逼

不過代價係同香港嘅港人分隔兩地
好彩而家科技好有得上網就可以視像通話
你大概幾耐番屋企一次？
同埋屋企人係咪曾經叫你放棄份工，見你咁堅定最後支持你？

唔洗錢，我同我partner會包起你。
你只要認真唔好鳩fing fing浪費咗機會就得。
我諗成個計劃會train 10-15日，然後考試你自己去規劃爬一座4000m既山。

男同男未有科技可以生到

後生仔
我係29歲 不過心態好後生嘅仔得唔得

荀唔荀其實價值觀問題者

好型

應該會揀d黑黑實實既

車迷一場 比下面

想報

好開心聽到你咁樣做追左你po 同睇左你Instagram 咁耐 羨慕！

G持

請問 有冇咩標準

體能/登山經驗要唔要好多？

純粹問下,
唔洗資助 自費跟埋去得唔得

搵錢就搵錢啦，講咩環保呀

屈機

支持 希望揀到有心人接力
去研究生態 甚至教育保育

張偉賢 有幸聽過佢分享
好正
十卜十卜

筍工

但你只係一個叫雞既可憐蟲

巴打有料

理想職業

佢啲相好靚啲企鵝勁得意
好記得佢睇住幾隻企鵝嗌交嗌左幾個鐘

巴打你仲會唔會去南極呀 想睇多啲相呀

想去南極

有冇話需要咩條件先可以參加面試

佢就係以前行山個song bill?

係咪有運動習慣先會有機會

睇導師貼既相
生活都幾離地（機師）

希望真係揀啲有心又無機會既人

揀著啲「15年來，幾乎從沒帶兒子外出食聖誕大餐 」就無謂

香港就係要你

終於有人講

真心想join

想睇番企鵝鬧交個post
想問邊度有得搵番 thanks

原來南極都咁多人去玩. 初時聽到有幾十個肺炎響果都唔知咩原因. 而家明晒了.

佢簡直係香港奇才，自細讀書差，生活環境唔好，都可以行到呢一步，起跑線唔適用係佢度
我哋兩個嘅共通點都係有熱誠，而且好幸運得到其他人嘅幫助。所以而家都好希望可以用自身嘅經驗幫返人，特別係呢一代嘅後生仔，佢哋已經付出左好多。

「華人社會有一個傳統觀念，覺得小時候念書不好，代表你長大後沒有機會，但我覺得小時候學習不好，不代表你現在不能當太空人、飛行員。我想告訴年輕讀者，永遠不要活在別人的眼皮底下，找到你自己是誰、你喜歡什麼東西，就努力去嘗試。」
當年大概連張偉賢的父母也沒料到，孩子不但能走出寮屋，還能環遊世界，甚至有機會「跨出地球」；而昔日的英文不及格，也無礙於他日後用英文取得碩士學位、如今走進極地基地營裡，與各國專家並肩研究南北極。

係咪又扮公開暗標新香港人，順便有國家級任務既活動？

佢IG Store 度post番出嚟啦快啲睇 好鬼可愛

嗱唔好入落我哋數，我哋三月已經停晒冇入去
係嗰班智利科學家冇做隔離又入咗去先會有肺炎。

合約完左之後可唔可以再搵到同類型嘅工？

千金難買少年窮

係咪好危險

去到呢啲地方做錯一樣野都會死，係堅，除左知識仲要個人求生意識非常好

原來係eric

乜撚野 佢立場不嬲好清晰
自己去佢IG睇

想問下巴打 你人長期係外地 另一半同家人有冇怨言

又eric

最怕就係肺炎會影響南極生物。造成浩劫
點解科學家都唔做隔離咁痴線

長stay響世界盡頭

無，我搵到個好好嘅女朋友支持我嘅夢想同興趣。
都已經拍左6年，從來對我工作冇咩怨言，本身今年聖誕帶佢去南極睇企鵝。

留名

返工邊會開心

個個都係苦中作藥

你又要照顧啲客安全呢樣果樣

又要離鄉別井

得閒去極地玩下就開心

日日做做都幾苦悶

返工同玩兩回事

求其一個中級公務員日日9fingfing都唔止呢個價

走出comfort zone 不可怕！

我覺得唔可以叫苟工

想報，但剛剛踏入30，一直想試ed 但一直唔知點做，拾下拾下咁就30歳，所以後生既真係要試，一出來做左野，d 時間就突然好快就無左

彪哥

樓主，我起咗你底，知道你3月完contract
完contract後有咩打算？

而家你好似出埋樣，唔想你返香港，驚你有危險

我唔怕辛苦唔怕污糟但小小怕凍係咪一定會gg
同埋將來會離開香港唔想比港共逼害係咪都唔會得了 有小小興趣

30都唔算遲
襯仲有心有力

不過有其他負擔就另計

屌你有名又有樣
點搞啊
千祈唔好返嚟香港

唔怕凍都係身體習慣咗姐
香港地凍兩日就暖返
身體完全冇機會習慣低溫

我良好市民乜春都冇做過，驚乜
我二月中要去北極研究一個冰川。

萬事小心

咁既女朋友去邊到搵

唉 好想參加 但仲讀緊書 同埋遲下long d 條女都想殺左我 ，太早見到個po了

利申運動撚又鐘意大自然 好撚心動

踢拖 買外賣上山果位？

怕凍真係有啲難搞
香港濕凍其實唔凍。
我暫時希望可以收到18-22歲既年青人報名。
始終呢行越早儲經驗越好，我25歲起步已經叫遲。

28歲太遲
希望班真後生仔好好珍惜呢個機會

一句講晒，係香港工程撚上唔到大枱

咁都唔荀?

睇完songbill同佢partner個ig啲相都覺得好危險
仲要songbill係阿爾卑斯式攀登

阿爾卑斯式攀登指登山者以自給自足的方式，即自己攜帶裝備、物資去攀登中高海拔山峰。與喜馬拉雅式攀登（遠征（英語：Expedition style））相對。阿爾卑斯式攀登通常意味着不需要架設固定繩索、高山搬運工和氧氣瓶

跟操得唔得
我自己比返自己錢既話

真係痴撚線用自己存款去訓練後生仔，加油！

正呀 勁想加入 可惜人生有第二啲計劃而家

人地個兩萬洗係邊？

如果你要喺國際登山界立足，係一定要玩alpine。
你同班鬼佬交流，佢知你guided climb就已經唔想再傾落去。

真係有目標有呢個理想嘅人不紡試下
唔係話唔想被逼害而當逃走船咁試下
Btw 祝你搵到目標 有呢個心咪努力下

雞蟲 笑死

我想知係身體質素方面有咩要求女仔係咪需要跑開山

Songbill 巴打，你影啲相好靚，會唔會出相集？
有冇得share d雪山相嚟做電話wallpaper

暫時未有咁嘅打算，岳巴都出咗本相集叫自由之岳

唔需要，但最好體格良好。
因為我都要帶你去攀冰攀岩。

嗰個喺舊登好似叫LD50 ?

佢喺連登公開咗FB IG 好耐

好靚

女護士都3萬+,,年假2X日,日做8鐘
憑乜咁高人工呃飯食減佢到一萬就差5多

點報名？

推

有follow 佢ig
d 相好撚正

巴打唔係靚仔

戚家喪標隻狗

南極都有連登仔, 太強

當我無講過

其實唔難

要有能力先做到
點處理危險先係最難
唔係個個9up就埋到位做

bill gor

為科學家採集冰川樣本，以及帶旅客睇企鵝、露營、在冰川之間划獨木舟，講解環境生態保育等議題。

竟然做反環撚最憎嘅事

巴打好屈機
可惜小弟年紀太大 唔會有機會登山 去南北極

巴打幾時結婚移民呀？

張相4年前，接近自我放棄mode
而家執返個樣同個look 比較好少少